淺談我對蝗語入侵同廣東語推廣既睇法

大家好 小弟初次係連登打長文 有需要改善既地方 還望指正

是咁的 近排睇到有巴打開po 屌達哥開台講蝗語（e.g 視頻 、坑錢、質量、素質 etc) 。其實唔只達哥，而家好多香港人講野都有夾雜到蝗語，有人認為佢地咁樣係助長大陸文化入侵香港既本地文化，係奶共既行為。
對於上述既觀點，小弟有唔同既睇法，想係度同大家討論下我對蝗語入侵同廣東語推廣既一d睇法同建議。

首先利申返，小弟係土生土長既香港人，由細到大講既語言都係廣東話。我對香港同廣東話都有好大既歸屬感。近年大陸移民黎香港既人愈黎愈多，見到街上既大人，甚至小朋友講野都用普通話溝通，令我覺得好擔心，擔心廣東話文化會有一日係香港消失。

不過，雖然我支持廣東話，但係我並唔同意有d巴絲盲目屌人用蝗語既行為。

係而家呢個互聯網咁普及既年代，我地好容易係唔同既媒體接觸到其他地方/國家既文化同資訊。我地平時上youtube等既娛樂平台就令我地更經常接觸到其他語言同文化，進而慢慢咁影響我地自已既文化。而係呢個咁既環境下，比其他語言文化隔入到我地既日常對話/用字其實都係無可厚非。

其實唔只係我地既文化受影響，其他既地方都有受我地廣東話既影響，甚至隔入其中。舉個小小例子，日本人都會將‘冇問題’隔入佢地既對話入面；仲有唔少大陸/台灣既台主將廣東話既粗口掛係口邊。呢d都只係冰山一角。文化既隔合係現世代係好平常既事。

有人就話講野夾雜蝗語就係削弱緊廣東話既文化，咁唔通講野夾雜英文就冇削弱廣東話文化喇咩。好多香港人日常對話入面都夾雜左英文，有d香港人甚至講野果陣 英文佔既比例仲多過廣東話。唔通呢d又唔算係削弱廣東話文化咩？

因此，我唔認為達哥/港人係字裏行間夾雜左d蝗語就變成‘奶共’、‘助長大陸文化入侵香港文化’(至少我自己覺得佢地係無心用果d蝗語，只係聽得多，影響左姐)

其實要保育/推廣廣東話係唔需要大動干戈咁屌d講蝗語既人既。你排斥/屌人地或者新移民，係唔會幫助到廣東話既保育，只會加深香港既分化問題。最有效既方法其實莫過於和諧同正面既教育/交流。

我地點解會咁易受其他語言影響？因為我地平日既娛樂都係聽外國歌、睇外國片、玩外國整既game，反而比較少人支持香港本地既創作。一同d香港人講本地歌本地戲，就只會答‘不了’、‘好膠’，然後就返去聽韓文歌/睇大陸劇。試問咁樣又點可以幫助到推廣廣東話呢？人地外國歌同劇都唔係一起步就咁好睇咁成功架la，都需要佢地改善同支持先可以變到而家咁多人認識。咁點解我地香港人唔支持返自己本土既娛樂文化，反而係怪外地(包括大陸)既文化入侵我地呢？

當然，我地好難可以獨力改善到本地娛樂文化既。但係其實每人做多少少，態度好少少，就已經可以幫助推廣到廣東話/本地用語。小弟成日見到好多巴絲都屌人係度留言/開po 打蝗語，但係又唔講返應該用咩本土用語代替，得個屌字其實冇咩意思，只係加深大家之間既仇視，都冇具體改善過個問題。所以下次如果巴絲睇唔順眼人地打蝗字講蝗語，唔該行多一步，教埋佢地本地用語係咩，我覺得咁先係有建設性既評論，咁先推廣到廣東話。

可能有人會話我以上既建議係天馬行空、冇用，我都認同既，始終要其他人重視一種佢地認為係方言既語言唔係一件容易既事。不過我想講既重點係，香港係一個國際化既城市，我都相信絕大部分既香港人都係受過教育既文明人，希望大家能夠以理性、和諧同正面既態度看待外來既文化，用教育同交流黎推廣我地既文化，支持多d本地既創作，而唔係盲反/得個屌字。

以上就係小弟對廣東話推廣同蝗語入侵既睇法，歡迎巴絲們分享你地既睇法
Sorry for 1999

留名先，支持有心既巴打

支持

唔用對抗嘅心態去反蝗語根本唔得
唔似其他語言(英文,日語等)，佢地入文係文化自然融合嘅結果
個蝗語係中共殖民政策(經濟、人口、文化)嘅入浸

我po錯台，呢度沉得太快
重po時事台

樓主唔好對連登仔咁認真
呢頭講完反中反共 個頭就咪又係同D兄弟去中國dup骨
我自己就睇情況 如果有廣東話用語可以詮釋到就唔會用
但有D字真係蝗語先有個種含意 eg富二代
同廣東話既二世祖含意有差別
但一般講出去玩唔會講成出去浪/遛/晃

你忽略咗一個問題

就係文化應該要自然融和，而唔係人為咁有系統咁消滅、取代一套語言同背後嘅文化

你攞畀人逼害嘅廣東話同週邊自由國度嘅文化融和相提並論，明顯你唔明白粵語個處境有幾危急